永續林鄭，以獨立調查委員會行先

從今時今日嘅走向，估吓五大訴求嘅結果...

撒回「逃犯條例修訂」
- 我知有好多人不滿政府唔用「撒回」，但同時有唔少人已經接受咗「壽終正寢」等於條例修訂係唔會喺林鄭任偏再發生。雖然唔用「撒回」係令人不滿，但件事已經冇咗迫切性，會隨時間被淡忘。政治就係咁，我地最後係要面對現實。

暴動定性
- 政府由強硬態度話成個612係暴動，到之後話一小撮人「暴動」，但和理非同泛民冇好似政府預期咁割席。所以演變到政府而家詞窮，冇得喺「暴動」用字上升級。所以無論612、71立法會，以至之後嘅地區性遊行，「暴動」一字已經變得模糊。輿論上政府係做唔到佢預期嘅效果，但個訴求係好重要，因為往後上庭若果係以暴動作起點去告，後果係會嚴重好多。

釋放義士
- 呢個訴求，即係特赦抗爭者，都幾難相信呢個仆街政府或者老共會開呢個先例。喺一個文明社會我哋當然覺得特赦係好合邏輯啦，但係香港並不是一個以人民為本嘅法治社會。

獨立調查委員會
- 但特赦義士都有轉機嘅，好似好多巴打都有講，獨立調查委員會係政府同警犬最恐懼嘅嘢。因為獨立調查委員會係真係獨立（你睇吓最近查港鐵沙中線或者南丫），政府冇能力去控制調查結果，就算調查範圍包括抗爭者在內，嗰啲冇委任証、追打示威者、橡膠子彈、中信、衝入新城市呢啲嘢一定衰撚硬。結果一定會同高層指揮失當有關，咁以後啲狗就唔可能吓吓都話自己依法辦事。咁到時就有原因去解釋抗爭者行為，再去探討特赦，或者喺定罪，量刑上面有更全面嘅考慮。

雙普選
- 都好明顯唔會喺林鄭任期內發生。訴求係好強烈，但呢啲普世價值就正正係老共最驚嘅嘢。到下任特首嘅時候，反送中、警暴呢兩件事慢慢被緩和，爭取雙普選又會被打回原形。

五大訴求以外，最有機會大家一定會爭取到嘅就係林鄭下台。成個世界得FT報導林鄭已經辭職但被拒，以及好多巴打分析過林鄭7.1以來態度上嘅變化，都幾明顯佢下台只係時間問題。有消息人士都有注意到政府有好多嘢都停咗，諗返轉頭呢樣咗同立法會提早休會都不謀而合（唔同大口狗會同你講明因為收到風林鄭辭咗職所以立法會都係休會算啦）。
呢個係最冇意義嘅結果，但到時一定會好容易有階段性勝利嘅感覺。而家林鄭下台只係等待一個時機：
1）好多人都有講，迫到有前線警犬冇咗條命，再感性下台，到時搏民終極大逆轉；
2）如果迫唔到警犬死，政府同老共最擔心係立會選舉，林鄭下台timing好有機會係今年區選前或後，我覺得區選後機會更大。到時因區選反政府聲音強大，林鄭下台，新特首用一年時間享受蜜月期，之後一大班三毛務實中間派大量湧現，唔少較溫和選民落搭支持。

所以應該要「保林鄭、撐克警，成立獨立調查委員會保香港法治精神」。

Sorry 文又長又1999
第一次打咁大篇嘢 多多包涵

支持警察！支持監警會！！！！！！

>但同時有唔少人已經接受咗「壽終正寢」等於條例修訂係唔會喺林鄭任偏再發生。雖然唔用「撒回」係令人不滿，但件事已經冇咗迫切性，會隨時間被淡忘。政治就係咁，我地最後係要面對現實。
乜撚嘢，唔合法就唔合法，可以任你9up？

都係想9up講吓獨立調查委員會嘅重要性比起爭論「壽終正寢」、「撒回」、「暫緩」更有意義，更加可以幫到義士。
林鄭專登唔俾「撒回」你，就係令呢個世繼續為個用詞去爭論，令原來「反送中」嘅200萬零1人分開唔同嘅組別。我哋唔撚好中佢計，應該繼續去爭取佢最忌諱，但又同時係佢權力範圍內一定可以做嘅事 - 獨立調查委員會

獨立調查委員會我相信只會係林鄭下台後先會出現，
中共指定既特首用呢樣來挽回民心，
大局要睇中美貿易情況，大陸房產泡沫，
小學生習包子已引起國內各層面既不滿

一日無獨立調查委員會，啲黑警都可以亂執法

唔好意思阻大家

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

林鄭最後嘅任務就係將個場搞到有咁亂得咁亂
到時下一任就會越來越好做